7月孟蘭節

每逢7/8月都會有個燒衣紙冥強嘅習俗，燒俾啲落地獄嘅人。此乃為中華民族傳統以來嘅特色，希望大家能夠傳承。
通常有此文化嘅都係啲大西北村落尤其盛行，大家不妨參與

環保署亦都好好咁列明咗邊啲情況係可以焚燒，邊啲情況係唔可以。

香港的露天焚燒活動：

空氣污染管制(露天焚燒)規例禁止多項露天焚燒活動，包括：

i) 按露天焚燒方式處置建築廢物；

ii) 按露天焚燒方式清理地盤，以供進行建築工程；

iii) 按露天焚燒方式處置輪胎；及

iv) 按露天焚燒方式回收金屬。

至於其他露天焚燒活動，必須取得露天焚燒許可證，方可進行，但下列獲豁免的露天焚燒活動不在此限：

(i) 按風俗或宗教儀式，或在節日或慶典上，為先人或神靈獻祭而燃燒香燭冥鏹、祭品或供物；

(ii) 為煮製人吃的食物而生火，或為康樂用途而使用木頭、煤炭或少量生火劑生火；

(iii) 政府防火部隊或機構為進行防火的測試、訓練或教育活動而生火；

(iv) 為除草、土地消毒、滅蟲或在郊野燃燒以開闢隔火道而焚燒地上種植的農作物；及

(v) 環境保護署署長認為事態緊急，為確保公眾安全起見而必須露天焚燒。

有部分鄉村喜愛在祭祀期間燒炮仗，為求先人保佑後人冚家平安，務求驅除附近陰氣、邪氣、牛鬼蛇神。

請大家盡孝心，先人未去嘅話，就去拜人地先人

亦都可以祝願人地先人先行一步，方便大家拜祭

再唔係嘅話睇下有無機會見到當地壞人，祝願佢先行一步or 採取主動行動幫助佢